科大生鄭康煥：反佔中，支持香港警察

政府今日公佈青年發展委員會名單，當中年紀最輕的成員鄭康煥目前就讀大學一年級，透過自薦計劃獲委任。鄭康煥的facebook帳戶，曾批評黃之鋒「公然挑戰香港法律及警方」、「連人與人基本的尊重都冇」。

鄭康煥現就讀香港科技大學一年級，主修環球中國研究。《立場》記者於鄭康煥的facebook帳號發現，2014年佔領運動時，他曾於facebook分享「支持香港警察」的藍絲帶頭像。不過，《立場》記者在下午六時再瀏覽該帳號，有關帖文已被刪去。

該帳號亦曾分享《主場新聞》有關黃之鋒遇襲的報道，並加上「你示威遊行唔問警察攞不反對通知書，公然挑戰香港法律及警方，係非法集會。唔通你學識左禮貌？你連人與人基本的尊重都冇！」的評論。

鄭康煥亦同時主持網台賽馬節目「贏在起跑線」，他在節目中透露其家人是馬主，自己於小學開始留意賽馬。其facebook亦有他與騎師合照的圖片。

鄭康煥中學就讀聖公會鄧兆堅中學，並以文憑試中英文5級成績入讀科大。該facebook帳號亦顯示，鄭亦參與科大學生會飲食藝術及文化學會競選。

政府今日公布由青年事務委員會升格而成的青年發展委員會委員名單。政務司司長張建宗在新聞稿稱，委員會的非官方委員甚具代表性，包括社會領袖以及與青年發展相關界別的專家和持份者，當中超過一半屬三十五歲或以下的青年委員，非官方委員的平均年齡為三十五歲，相信能反映青年人的聲音。

傑青

佢叫唔叫有料

並以文憑試中英文5級成績入讀科大

讀書叻唔代表思維正常

我有個舊同事又係讀鄧肇堅中學，佢又係超建制...
隱形左派中學

而恰在同一天，林鄭特首去年寫政綱話明要成立的「高層次」青年發展委員會公布委員名單，⋯⋯年紀最輕的是18歲科大一年級生鄭康煥。今時今日「起底」不難，他隨即被公開有個馬主爸爸，亦曾在網上發表反對佔領運動的言論。

顯示他畢業於聖公會鄧肇堅中學，現於科大就讀，主修環球中國研究。鄭亦有「上莊」，參與科大學生會飲食藝術及文化學會的幹事會選舉。鄭康煥接受《蘋果》電話訪問時表示，當初自薦只是希望學習和感受面試的氣氛，知競爭激烈，沒想過會成功，對獲委任感到很開心和榮幸，認為有機會和一眾社會精英開會，是難得的學習機會，他希望未來可在政策上多提意見為青年人發聲。

2014年曾在facebook發帖反佔中，鄭康煥受訪時稱現在回望仍認為「件事唔應該發生」，主要原因是「佔中真係破壞咗成個社會秩序」。他認為對政府不滿有反對聲音，應循正當途徑表達，「示威都要攞不反對通知書」，若想與官員溝通也可以透過寫信等方法。對於近期《國歌法》立法的爭議，他認為「作為一個中國香港人，對於國家就算唔係好贊同都要尊重」，至於不尊重國歌的行為是否應被刑事追究，他則認為要視乎程度。

年僅18歲的鄭康煥兩個月前開始youtube頻道講賽馬，節目內容透露其家人是馬主，小學已開始留意賽馬，目前在報章有賽馬專欄。鄭承認其舅父是馬主，惟不便透露其舅父從前的行業，惟他很久以前曾任職賽馬攝影記者。鄭強調「家人係馬主同我冇咩關係，我係好普通市民」，其父親是海關關員，母親則在銀行任職。他說自己雖然對賽馬有興趣，但未有開設投注戶口，他從來沒有也無興趣投注。

呢啲就應該去跳樓

原來係有錢仔。
此po已完。

依個世界其實邊可能有中立啊

你試下美帝俾更大利益佢 應該即刻轉天佑美帝

佢地既中立係站在中國立場

所以我仔讀國際

奶共邊個有好下場架…

都預左架啦 唔通真係俾個外人入咩
港共係咁民主 就唔會有國教同雨傘兩樣野啦

係 鄧乜乜 專出左仔

有錢途

賽馬攝影記者變馬主？

中國研究

難怪咁熟，原來三月登過

李城壁相反係反共中學

聖公會喎，深紅宗教組織